{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025311",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=629&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=21&ccbaAsno=04020000&ccbaCtcd=33&ccbaCpno=2113304020000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2020-10-08",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영동 봉유재"
    },
    "text": "永同奉油材 (영동 봉유재)\\n\n忠清北道永同郡\\n\n1632年初築、1751年および1931年重修 , 忠清北道有形文化財 , 梅谷面老川里は忠州パク氏宗中の世居地としても有形文化財である「興学堂」と「沙路堂」があり、隣接村に文化財資料である「世天斎」があり寺堂、祠堂、斎室を全て備えた宗中の地域定着と発展過程を示す典型的な村だ。 鳳遊斎は周辺を土石塀で囲み全面に三門を配置したが、後代に復元されたもので、初築当時の様相は分からない。 建物は正面4間、側面2間の一軒で低縁石基壇と礎石を使用し、用途はかつて寺子屋用途だったが、現在は斎室用途として使用している。 2019年解体補修過程で確認した結果、区は地形的特性を考慮して斜めに施工されており、一部の木部材の場合、他の建物部材を再利用した跡が多数確認された。 主要木材部材が修理過程に建物の状況に合わせて多様に変化適応する様相を見せ、低く施工された煙突と煙道など地域的特性をよく示している 鳳遊斎はアンジュ牧師パク·ソンリャンを賛えるために子孫たちが1632年に建設したもので、以後2回にわたる重修過程を経て、2019年に解体補修した。 興学堂の隣接したところに建設され、召宗斎と呼ばれ、奉遺斎(先祖を奉り子孫に福を与えるという奉先后という意味)という扁額を掲げ、斎室、寺子屋として使用し、低く施工された煙突や沿道など地域的特性をよく示している。 .",
    "QA": [
        {
            "question": "永同奉油材はどのような場所ですか？",
            "answer": "永同奉油材は忠清北道永同郡に位置する歴史的な建物です。"
        },
        {
            "question": "永同奉油材はいつ建築されましたか？",
            "answer": "永同奉油材は1632年に初めて建築されました。その後、1751年と1931年にも修復されました。"
        },
        {
            "question": "永同奉油材はどのような文化財ですか？",
            "answer": "永同奉油材は忠清北道の有形文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "永同奉油材の隣にある文化財は何ですか？",
            "answer": "永同奉油材の隣接村には文化財である『興学堂』と『沙路堂』があります。また、隣の村には『世天斎』という文化財資料もあります。"
        },
        {
            "question": "永同奉油材の用途は何でしょうか？",
            "answer": "永同奉油材の建物はかつては寺子屋として使用されていましたが、現在は斎室として利用されています。"
        },
        {
            "question": "永同奉油材の建物はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "永同奉油材は正面4間、側面2間の一軒で、低縁石基壇と礎石が使用されています。また、地域的特性を示すために低く施工された煙突や煙道があります。"
        },
        {
            "question": "永同奉油材は何のために建設されたのですか？",
            "answer": "永同奉油材はアンジュ牧師パク・ソンリャンを賛えるために子孫たちが建設しました。"
        },
        {
            "question": "永同奉油材は重修されたことがありますか？",
            "answer": "はい、永同奉油材は初めの建築後に2回の重修を経て、2019年に解体補修されました。"
        },
        {
            "question": "永同奉油材の建物はどのような材料で作られていますか？",
            "answer": "永同奉油材の建物は主に木材が使用されており、一部の木部材は再利用されたものもあります。"
        },
        {
            "question": "永同奉油材はどのような地域的特徴を持っていますか？",
            "answer": "永同奉油材は地形的特性を考慮して斜めに施工されており、低く施工された煙突や煙道などが地域的特徴を示しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 441,
        "QA": 483
    }
}